[帶住家母去旅行]遊日本22縣 多圖多字

家母好鐘意日本 後生嗰時想去日本留學所以學過日文
不過佢呀媽唔俾所以最後冇去 唯有宜家去多啲
佢仲要返工 所以每次唔可以去太長
22縣分開咗幾次去 有幾個係就黎去
見最近得閒所以寫住先
有啲縣只係到一到 就當去咗
之後見到有個post 講同屋企人去旅行好煩
其實係睇性格 同家母去咗十幾次旅行都好開心
家母係個冇乜所謂嘅人
去邊食咩都冇所謂 行程嗰d全部都係我搞
通常都冇意見 最緊要係每晚同佢去藥房行下
第一次出post 有咩錯 唔好屌家母咁大力 佢仲要同我去旅行

1.福岡
九州去過兩次 但係都係去北九州
因為第二次去出現人為錯誤
最近只係留左係九州兩日
其中一次係關西搭內陸機去

福岡機場同市區好近
搭地鐵好快就去到博多

兩次去九州福岡都係最後回程先去
所以其實冇咩點行過
博多最出名拉麵
不過我同家母都唔係好鐘意食
但係一場黎到所以都係去咗一蘭本店

沿住條河行 可以行到多博多運河城

都幾大幾多野行

博多除左拉麵 牛腸鍋都好出名
呢間係博多車站上面
佢得殘體中文餐牌

個餐有埋生馬肉

家母話好核突
不過食落都冇乜野 同生牛肉差唔多
反而我覺得嗰拌雞皮好怪

嗰鍋幾好食 係啲牛腸少咗啲
博多車站上面幾多野行
有幾間百貨公司
之後睇話天神地下街好多野行
其實一般冇咩特別

2.大分縣
九州有好多特色列車
雖然對鐵路冇咩興趣
兩次去都有買北九州pass所以可以瘋狂搭嗰d列車
之前聽人講某啲列車會好爆
所以劃定位先

因為由博多冇車直接去大分
要係由布院轉車
搭由布院之森就啱晒

車上面有記念乘車証可以攞
有埋記念印
好靚

兩個鐘頭多啲車程
出面嘅風境除咗草同樹同河就冇其他

雖然家母識日文但係之前講過佢係唔會過問行程 所以唔知幾時要落車
所以搭長途車唔可以瞓着
目的地係大分 要係由布院再轉車

大分車站附近都唔係好多野行

七點幾條街已經冇乜人
是但入左間舖頭食飯

支持一下
上年都自己去左一個月
玩勻關東關西九洲四國北海道

JR pass真係好撚有用

由布院

呢到係嗰出名嘅溫泉區
車站附近間手信舖頭有個細温泉可以浸下腳
湯之坪街道有多好舖頭仔

有間係賣籠貓公仔好得意

不過入面唔準影相
有一間舖頭賣貓嘅野 佢對面有間賣狗嘅

賣貓嗰間頂層有幾隻貓

開頭以為對面嗰間有狗 點知係冇
Snoopy茶屋

呢到有一部份整到好似外國小鎮
有動物睇 不過去嗰日落雨 佢地收埋晒

條街盡頭係金鄰湖
就係一個湖冇咩特別

睇過啲相有煙係上面幾靚咁
去到咩都冇
之後沿路行返返去車站
家母行左去食雪條

呢個就係一開始講嗰個細温泉

雖然去嗰時係6月 嗰到仲涼涼地 有得浸下腳都幾舒服

縮一縮圖好似會暢順些少

好呀 我一陣試下

皮已正

別府
別府係第二次九州先去
之前講過因為出左啲錯
所以只係留咗兩日 第一次冇時間去 今次補返
呢到係另一個出名嘅溫泉區

黎得呢到都係去地獄八景多
其實有啲無聊 唔係太特別
如果冇時間可以唔黎
去嗰陣都唔算多人
去地獄八景要係車站搭巴士去
成家車得我同家母兩個遊客

八景可以分開買飛
因為一心諗住黎呢到 所以8個都行晒
買咗通票 會平少少
其中有6個集中係一個位
另外兩個遠啲要再搭巴士

我地係咁行
海地獄>坊主地獄>山地獄>灶地獄>鬼山地獄>白池地獄>血池地獄>龍卷地獄

一落巴士就有大大個牌指住點行
可能因為早 完全冇人

好大煙

估係因為啲水係藍色所以叫海地獄
等咗好耐先吹走晒啲煙

其實就係藍色嘅熱水

嗰園入面仲有其他花花草草睇

冇人睇 不過會繼續
行出去又有牌指你去第二個

坊主地獄我覺得係比較得意嘅

中間噴出黎之後冷卻咗一圈圈推出去

成個園除咗工作人員 得我同家母兩個人
好清靜

睇緊
中段有些圖仲未睇到可能hosting問題

支持支持

對面就係山地獄

入面有養動物
有啲馬騮 兔仔 孔雀
不過覺得佢地好慘
環境唔係幾好又細

去到呢到終於見到其他人
有個日本人餵河馬

啲水豚好可愛
買左啲紅蘿蔔餵佢地

再行就去到灶地獄

家母見到話可以後生十年即刻走咗去飲
我都飲咗啖 鹹鹹地

個牌啲池水會因應季節轉唔同色

睇睇下嗰陣有個工作人員走咗入去嗰池
點着枝煙
跟住就有好多煙 佢全程講日文 家母又唔翻譯比我聽
唔知發生咩事

鬼山地獄都有動物
有隻貓同好多隻鱷魚

呢一邊最後一個白池地獄

剩返嗰兩個要再搭巴士去
行晒上面嗰6個大約用咗兩個鐘
我諗大部時間都係去咗睇手信
再去之前要食飯先
所以就去咗鐵輪蒸工房

佢係用溫泉嘅蒸氣蒸熟啲食物
貪得意黎玩下 冇期望會好好食
係到買完飛過側邊拎野食

之後就拎出去出面蒸
有人教點放落去 俾埋個鐘計時

夠鐘就出去攞返

最後太飽 薯仔同番薯食唔晒
家母打包拎走
啲菜好甜

食完之後要自己洗埋啲碗
家母嫌洗得慢 叫我企係到算

食完行返出去搭巴士
條街都係冇人

好似搭十分鐘到就到

個站對面就係血池地獄

極樂亭有極樂饅頭食
唔係好鐘意食紅豆所以冇食

池如其名就係紅色好熱嘅水
得一個池一眼睇晒

最後就係龍卷地獄
呢個真係八個入面最值得去
係全程見得最多人嘅一個

佢係個間歇泉 入去嗰時工作人員話十幾分鐘之後會噴
拿拿聲入去搵定個位坐住等

其實佢應該可以噴高啲 舊石封住嗰頂
噴咗十分鐘左右就完

門口對面有巴士返去JR站
地獄八景冇時間真可以唔去
或者揀一兩個特別啲嘅去就夠
有啲幾悶下

3.熊本縣
由大分去熊本

搭咗九州橫斷特急 車上面都有紀念乘車証

去到熊本站已經見到好多熊本熊

酒店係辛島町 要再轉電車
因為之後會去熊本城同熊本熊辦公室 就買咗電車一日pass

酒店附近有間幾出名嘅炸豬扒叫勝烈亭
十一點幾去已經有人排隊
好多本地人食 等咗半個鐘
食完出黎好多人排緊

留名
樓主好好呀
家母都好勁！

留名

搭多幾個站就去到熊本城

家母對呢啲城冇咩興趣 話嗰嗰都差唔多

行咗一陣終見到天守

遠處有嗰人扮嘅熊本城

呢到係後面黎 要經過條地下通道去返正門

好似只係得熊本城有地下通道呢個結構

近睇靚啲

行咗幾層上到頂

中間有啲介紹下歷史 冇乜影到相

北九洲會唔會好悶 d景點好散搭車都搭死你

我同家母都唔係太鐘意shopping嗰啲
靜靜地睇下風景呢到唔錯
不過搭車呢呢嗰真係問題
閒閒地都兩三個鐘
一日用咗好多時間搭車

高質帖留名 會一路追落去
好鐘意樓主推薦邊啲景點值得去 邊啲唔使去
同埋樓主老母真係好捱得
有個咁既老母好幸福

我都鐘意睇風景
但唔想風景為主除非真係好有特色
北九洲d景點又散風景又好似差唔多咁一係就好靚但係搭幾粒鐘去去到靜係得個景但我仲研究緊絲打有冇介紹?

熊本同宮崎中間有個地方叫高千穗
睇相覺得好靚 次次都唔夠時間去唔到
好想去嗰到撐船

多謝 我會認真寫落去
老母年紀唔係好大 所以宜家行多啲佢都仲ok
有時我都驚佢太攰 去幾次大阪都搭零晨機
落機即刻開始行 佢都仲頂得順
趁佢仲有體力就去多啲

個到好正但交通真係

嗰時冇住宮崎
熊本去延岡好少車 一來一回都成日
下次有機會再去住宮崎再去方便啲

睇你個post睇到hang機

前面冇縮圖

我去北九洲咋

係喎 去熊本去即日來回太趕
同埋宜家熊本應該冇咩野睇

樓主媽媽好後生? 咁有energy同你行黎行去

再過幾年就半百

強勁級老母

btw前段用電話睇真係撈到爆data

好幸福呀
我都想有能力帶屋企人周圍去

阿so吊車又未開
咁買唔買pass好

我去嗰時都冇呀
最多上到個站咋

Er.. 其實錢唔係我俾
淨係車錢自己俾

睇咗陣 落返去見到有人表演

天守隔黎嗰本丸御殿都可以入去參觀
入去要除鞋 門口有袋可以拎黎袋住行

昭君之間係成嗰殿最高級嘅房
天花板都有金色壁畫
啲畫畫得好細緻

有工作人員用日文會講解下
家母聽完又唔同我講
睇完之後又搭咗幾個站去熊本熊辦公室
佢今日有特定時間出黎表演

好多小朋友睇 仲有幾個西裝友一齊睇
去到嗰時已經開始咗 唔可以再入
係出面等咗陣佢就出黎
仲有佢隻friend 蘋果熊 好似係咁叫

入面可以參觀 有野賣

酒店附近有條商店街 不過幾靜 唔多野行
是但入咗間食飯

lm

上面隻貓訓到迷咗，個樣同樓下看更一樣

留名睇相

留個靚名先

犀利

阿蘇山
由熊本搭阿蘇男孩號 好多人搭

上車之前影下相先
小黑好可愛

之前劃咗位 佢俾咗車尾單人位我地
印象中好似去到一半架車會向返呢邊行
變返車頭 車窗好大 可以睇風景

中間有一卡俾小朋友玩
有個木製波波池

再過一卡有野賣同乘車証拎

同家母一人一個布甸